小朋友唔好再信連登仔讀書入大學打份好工係冇用

我明白出身起窮既家庭係點樣
但起香港你點窮都可以有書讀，後天既努力唔一定可以令你發達
但一定可以改善貧窮

同意
唔同意

讀大學係冇用

讀書唔會令你發達 但讀書讀得好一定唔會窮

話你知讀大學係好有用

識人好過識字

起你老母

讀書入大學打份牛工，做一世奴隸

有大學學歷點都好過冇
話冇用多數入唔到大學，或中途quit左

前題係父母生性
無父幹都唔好累到仔女

舉個例 大學讀工程畢業得16~18k(廿年黎跑輸通漲，每年加薪幾百)其他水泡科仲低好多
f6畢業 做細狗，25k起薪 已經賺左4年錢+跳左4年point同通漲

如果睇錢真係不如操好體能，操到冇良知f6完就去考狗?

唔好將搵唔搵到錢同讀大學劃上等號，讀大學係比你學識思考既地方

巴打起個香港咁勁仲點會窮
喺香港，大學只係一張入場券

但佢叫張六常又好有說服力

唔讀大學打既工就9 成都係牛工

呢個好同意
由其賭錢個d 老豆正仆街

你又唔講大學畢業就25 30 35k 個班？
已經唔係講神科

識人好過音字既前提係識有返咁上下質素既人
而呢班人係係大學到識
唔係班mk仔識成班倉仔屋村仔又話識人仲好

字都唔識得多隻 你會識到啲咩猛人呀

同意

你要用到做差佬呢個極端例子就知讀大學係有用啦

啲人上連登上到傻左

非神科拎住張degree cert可以多幾多機會入要求無咁高嘅政府工

讀大學係機會
有無用取決於一個人點對待呢樣野

有人用呢幾年努力谷gpa
有人用呢幾年儲人脈
有人用呢幾年返唔同part time
有人上莊玩足幾年爛grade

如果仲覺得讀u 包生仔搵到好工
真係好過時

讀專科hd有用過大學

話讀大學冇用嗰班都係社會垃圾嚟

讀大學未必好有用 但好過冇 讀咗點都叫大啲機會有好工

讀書唔係為左得到一份好工
係為左你既人生多一個選擇

可以睇睇舊登剷車巴打既文章

趁仲有時間、最後同你班高登仔講幾句野
做人做事、要向內求、唔好向外求

唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

舉一個好例子、地雷 post 本來只是高登平日眾多類別的其中一類常見帖子、既娛樂大眾亦無傷大雅、更可增進電腦知識. 因此雖然我不幸中伏、但都唔會埋怨有人開呢類 post 害人、或呼天搶地心存咀咒等. 我第一時間只會怪責和檢討自己為何如此大意. 正如祈福黨來呃你、都要你肯比人呃先得、一個騙局如果只有騙子係唔成事的、一定要有人飾演受害人、才成一個騙局、所以、除非我們永不踏足一個自己不熟悉的新境地、否則無論在任何範疇上、都應該盡快設法不讓自己飾演弱者、受害人. 這是人生在世應有的態度、凡事向內求、不向外求.

結論 : 讀書的努力讀書、工作的努力工作、有時間搵d野學下讀下無蝕底、打下J無乜所謂、但打機就唔好太沉迷.

讀大學的確唔保證搵到好工但有得讀點都要讀，見識多d 俾多d 空間自己思考一定唔係壞事

贊成 窮人讀得好 去讀醫療專業
唔敢話發達
但一定改善到貧窮

話冇用果班咪又係死死地氣讀OU
仲要畢唔到業果隻

今時今日向香港既效力大減

讀個毅進考政府工都18k - 26k
大學生做3年都無2皮

因為人人都係大學生
當人人都係大學生,而有一個唔係就....................................

總之果個會變得好特別

同大陸一樣

讀既野無用
但係張沙紙有用

其實讀專科仲好
點解一定要大學

非神科一畢業三萬幾表示笑而不語 講埋打多幾年工 細狗車尾燈都見唔到

……乞食科唔係淨係得個名架

根本成件事都唔係咁 發唔發到達同讀大學完全冇關 讀到大學對於窮人黎講相對地比冇讀既人多一個機會脫離貧窮 當然本身為咗賺錢去讀書係我既角度都係低俗 只不過可以理解

連登仔就係幼稚到得人驚

一句講曬，世界上好多人無大學學位都生活好好，好成功..例如（下省一百字）

依啲人有幾多個？

唔會窮 但係唔係神科/醫護出身根本翻唔到身
利申: 係咁倚計過條數

要睇長線🤧
大把fg一出黎做野就同做左2/3/4年既ive仔比人工
就覺得讀黎冇用
5年10年後就會係佢地幾倍人工

讀大學係咪真係咁緊要？？？

冇幾耐之前有個post討論同一樣野
1. 讀大學唔會發達，但至少餓你唔死
2. 識人好過識字嘅前提係你要識到有質素嘅人，一係靠家境一係靠大學一係靠運氣
3. 讀大學同能力未必掛鉤，但要證明俾陌生人(HR,未來老細)睇你有能力好多時都要靠張沙紙
4. 冇錯DSE後出黎做嘢4年後人工係可以比同年啱啱U grad嘅人高，但再升好多時候都係睇學歷，就算你用狗隊做example，你有沙紙做白衫人工已經跑贏藍衫

讀完會冇咁窮但都係窮

先唔好爭論讀大學有無用先
最現實講一句
讀大學係可以令你人生多d選擇，多d可能

應該話讀大學未必會發達，但好過唔讀

其實話入大學冇用果啲
通常係自己入唔到大學
自己廢就係度講埋依啲理論
只不過佢哋想圍爐取暖同博認同感
甚至妒忌有得讀大學嘅人
如果佢哋有機會揀讀大學定專科hd
咪又係揀大學
話專科hd有用啲嘅人同毅進狗有咩分別

有讀大學既心至少令你唔會好似班毅進黑狗咁

讀大學係冇用
只係大學張畢業證書有用

係中國讀大學真係無咩用

你係唔係好羨慕班黑狗冇冒犯
但政府工職業流動性真係唔大。

其實真係有人信讀大學冇用咩
我唔信夠分入大學果啲會唔讀大學走去做野囉

讀大學真係冇用

有人求穩定尤其是而家咁既環境

讀大學未必搵大錢
但係下一代一定唔會屌自己老豆老母咁窮生乜撚野仔先

唔好講咩搵份好工咁長遠，讀上大學如果係認真啲讀，學習課內課外嘅知識，屌啲藍絲同五毛個時引經據典咁，點都理直氣壯啲啦嘛香港得一個天琦係唔夠

咁出國留學係咪更加冇用會唔會拎嚟做首期好過

痴撚線，變左紅巴

個班係大學生top10%, 無謂自己呃自己啦

完全短視到一個點
不如你長線啲睇
你又唔計埋三年之後嘅人工
睇吓十年二十年之後邊個多啲
最弊依家dse仲考緊
你自己廢唔好影響埋人地啦
灌輸一啲錯誤理念俾考生

改善貧窮就真 發達就.....

用最top既大學生先比得嬴....

又唔係，讀大學對我而言個人眼界闊左好多+至少明白左成個政府+法律+媒體點運作

個人覺得睇你第時想做咩 有啲工讀嚟都無用

如果自己唔係特別有才能
建議做紀律部隊 例如消防海關 唔係做狗

你地咁諗就啱， 你父母就係想你地掙扎、努力搵錢養佢哋

我自己讀緊physics，讀完之後都唔知做咩，但係讀大學係可以開眼界，見到好多意想不到嘅事，最重要係學到點樣學習，就算讀完之後搵唔到工，都會一生受用

小朋友係唔好信連登仔講任何野

真 依代努力 係由赤貧變貧窮 覺得算係咁盡左力

讀書有機會做白3
唔讀書? 藍3

講得幾好

只係中游份子。 不過都證明左警犬薪酬高到離晒大譜

入政府做
大把時間增值自己
做私人工得番工放工
仲信有實力做野+ot有用咩

讀唔成書可以做狗
散仔頂薪40k

衰d講你冇個學位咪又係做政府工低層
你要升職政府工都係要你有學位嫁。
同埋只係計人工既話，你同班海底撈黑警既思想有咩分別思想狹隘到。

講得岩
就算係乞食科都好 讀完大學多左張入場卷 多好多工種你揀
文員呀 HR呀 政府工咁 聽落好似好廢 但係上到位其實都唔差
而且好多工只要你冇讀過大學 去到某個位就卡死左 就算果陣再讀返都升得慢過其他人 因為老細會覺得你潛力已盡
相反你讀左大學 就算係乞食科都好 都有機會上到位

冇讀過大學 通常D工種都係前路斷絕 完全冇上升空間 月入30 40K完全係夢
通常都係做體力工作 比如洗大餅 TAM仔呀姐咁
到時連自己都唔係好養得掂
如果生埋仔女
冇資源去比佢地補習同埋提升自己 生活環境太差(籠屋)影響身心成長
下一代會繼續食屎 惡性循環

伸伸苦苦讀完書
以後都要每日撘兩個鐘頭車
去大灣區翻工
what for

雞仔餅都係白衫囉
見識多d啦

如果今次運動失敗，下班黑化既就係佢地

讀完書都係出黎做雞做保安

人地一開波白3

大學係入場券
你可以唔要入場券嘗試搵捷徑
搵唔搵到各人造化

你有咩增值途徑😂

你唔講下考完大學出嚟做狗督察起薪47K ？

同埋點解讀完大學既工就一定要ot

識好多廚房佬

無學歷考到狗既咪又係低學歷既top percentile
你真係完美示範咩叫unfair comparison
低學歷, 高人工工種 VS 高學歷, 低人工工種
2個variables

睇完有d 感概
我有時都會好唔開心但睇完篇野就覺得自已應該腳踏實地努力d，book mark 低先

警狗係低學歷既「神工」25k
大學「非神科」都可以25k up, 就算係乞食科都一樣拎到入場卷機會去入政府AO EO
根本唔駛拗

大學正路黎講唔係職業訓練所,想賺錢嘅人要建立嘅係另一D技巧
只不過讀大學某程度令你有返D獨立思巧,做人唔會咁on9,對你搵錢多少都有幫助
同埋有張沙紙叫做多少少選擇囉

不過有D人真係天生讀唔到書,但係咪注定搵唔到錢,又唔係必然
唔駛講到D嘢咁死

醫生搵十萬緊係好
但你唔係醫生做到佢地一半都好啊

唔認同你

真係睇咩系

大學唔係為比你搵錢

乞食系都好多

召喚中大碩士

讀得都係10%
其他浪費老母錢為讀而讀
番去玩走堂訓教
/ 諗著fg打牛工袋2皮算

同埋而家大學平民化

好多人都有能力讀到既

係咪值得投資就諗清楚

小弟都有咁諗過，自己讀書中間，都怕唔值得父母出錢。但投資去學業上係唔會貶值，而樓有可能出事。

睇咩系者

即係要你放棄4年工作去讀歷史系你肯唔肯呀

基本上大學畢業果d都可以收工去再讀書

佢地係咪你口中所講夠分又唔讀書去做野？

好多連登散播無力感嘅人就係話人地醫生律師點樣 神科點樣 屋企有錢點樣
咁呢到大部分都係普通人 大家際遇唔同 但有機會向上始終都係要試下
人地屋企三代累積嘅財富同關係你一個普通窮撚係好難贏 但唔代表就要話屌我努力完都係幫有錢人做狗 唔撚做野lu
想發達係好難 有實力更加要有運氣仲要睇時代背景
但其實你只要比自己父母出色其實已經係一個好好嘅進步
當你嘅仔女又比你好 過多幾代你D子孫就係比幾十年後窮撚屌嘅有錢仔

咪又係要拎住張紗紙先有機會
連登最愛既ACO, 依啲低職位, 無大學學歷都輸左一半先

讀個書可以改善貧窮已經好撚夠啦
發達係睇個人識唔識得錢搵錢

fg你可能唔覺好大差距, 甚至你做SALES比大學畢業的搵得仲多
但5年後你就會開始明白個差別, 大學畢業的會慢慢升職加薪, 人工開始高過你
然後十年左右, 人地輕鬆搵多你一倍, 雖然你覺得佢好廢, 但佢已經係公司高層

睇咩學校，叻到Stanford 咪好有用

統計系其實讀咩不過佢中大 英文都應該唔差掛

搞成咁性格問題多d

pin this plz, well said
根本個道理就同理科VS文科一樣
理科專業畢業生進修文科degree 甚至直上master唔難
但調返轉文科生進修理科就好撚難

你講得好好啊
我都係好想追到父幹天生有錢個班人

如果有睇開熱門post 之前個月入50k 就係我開，我到而家都覺得同佢地冇得比
但唔讀大學就唔會有我而家既月入，冇而家既月入就冇幾將來既機會

一步一步後其實冇人知 5年 10 年會點，咩都有可能
但如果第一步你就放棄真係咩都會冇

入大學咪識人又識字囉

Well said
Social ladder 係要一代一代咁climb up
呢個世界好難話一步登天
要比較係比較同自己上一代進步左幾多

自己本身公屋出身 入左medic之後見到好多有錢仔女自細讀I school 同professor 講case d英文好到hihi 一開始都好自卑
但係掉轉講 至少我呢一代比我上一代可以做到更多好條件比我下一代就已經足夠

pin左佢啦, 成班細路仔怨天怨地
又唔諗下點解有公屋仔三大畢業
唔發達都即刻脫貧先啦

主席你9up少d啦

我fg做教畜第一年28k ，而家36k
唔係入u邊有咁容易搵到份人工OK嘅工

班傻鳩係唔識fair comparison架啦

讀咗唔會唔好，但唔好以為讀完要平步青雲就得

極端例子

個個讀完想坐冷氣房唔想辛苦袋2皮

讀大學唔一定令你發達，但一定可以改善貧窮，仲改善你下一代的未來

well said, 連登loser 見到依啲野就靜撚左

上蓮燈，勿認真

其實讀大學係expand network嘅重要途徑

我唔認為你輸比佢地
你用少咁多既資源做到同樣既野
已經唔叫輸

agger 有個同事成日話讀大學無用 其實係佢未讀過

即係巴打都唔係名校中學畢業 ？

我咁講啦.....
讀大學係有d用....
我當年讀UST乞食科，真係出來搵一皮野都冇。
但係之後我用返果個成績再報搵食科。依家都有50k餓唔死。
當然，你可以話你要有資源先做到呢樣野，我唔否認。但係亦唔可以否認如果我當初first degree果陣hae下hae下。third hons畢業，我應該翻身機會都冇...

同樣背景公屋仔出身, 最後科大畢業, 無論成就定收入都大大拋離上一代
最起碼我都可以對得住自己既仔女, 唔會再係窮人生仔先

巴打可唔可以分享下轉左去邊行

窮人最難係英文上既進步

工作性質都係一好重要
假設A同B搵差唔多既錢
A: 日日坐office VS B: 日日企/行
A: 5日銀行假 VS B: 6日勞工假
根本兩個世界黎

做得好啊
做左幾多年野？唔知你有冇同我同一個感覺
好想快d 再進一步，好想發達

有時好sad 係搵50k 已經要叻同努力，仲係未追到人地叫一聲daddy

畀成球野出去讀屎片就梗係無用啦
但名校 oxford stanford 個啲咪值

其實我又咁睇
英文又唔係一切
英文好當然好,但英文唔好又唔代表輸哂
最緊要係專業能力姐

以前都有一個po傾呢樣野
咁窮人係冇咁多exposure架喇 唔通真係靠上英文堂咩
我考完DSE前都未出過香港
我覺得其實最重要都係自己明白到英文有幾重要 咁就有動力可以迫自己去讀去聽
睇多D英文節目英文書 同埋迫自己用英文諗野
以前講英文係用中文諗再translate 訓練左用英文諗野之後自然會講得好左流暢左
當年我英文speaking由比人predict 4 最後考左5**
未必講到native咁 但其實溝通都係在乎清晰姐

深切體會, 屋企環境零英文所以我細細個英文好撚差(小學英文平均得70)
但整體成績係幾好, 升中我自己想揀中中但屋企人同班主任逼左我去讀英中
跟住讀中學開始有得上網上youtube睇多啲鬼佬channel, 慢慢訓練自己英文語感
今時今日有上網, 學野根本無難度無阻礙

英文真係逼出來
老老實實當大學個個professor 上堂都講英文 聽下聽下 出左來做野幾年 但係我唸我而家d英文好過當年考ue 果陣

其實向美國社會發展,一個以英文為主要語言既國家
好多人既英文超重口音,一樣上到位
專業能力>>>>>>完美英文

香港重有咩行業可以比一般人搵到食.....咪又係醫療。

我有個大陸人朋友,窮困農村出身,現在向紐約做緊程式員
年薪15萬美金
認真,英文真係唔係一切.....

美國有好多印度人英文勁重口音都好吃得開

其實都係搵餐飯仔
唔係發大達個種

就算係讀乞食科, 拎住個2nd up 甚至 1st hon已經好唔同, 多好多出路同機會
無讀過書既人係唔會明

做左五六年左右啦。連埋fg果一年

我覺得自己好難再進一步架啦。不過我都會努力下....
即係我讀緊master，但讀得好撚柒慢......留返d時間比自己。
即係返工d野，我都會自己睇書study。但一日可能睇四五版咁。
好hae地努力....

應該係識人之前最好要識字

其實大學證書嘅gpa只係你搵第一份工有用，之後嘅工就睇你返工嘅表現成就，好似DSE咁，出面班on9 喺到鬥咩前門後門，你唔好同我講出嚟做嘢仲可以拎張dse作威作福，咁當然一個好嘅基礎係成功嘅一部份，另外一部份係人格修養

你成績好先入到好geh 醫療科
你dse 唔考幾粒5**邊間u medic收你
護士都有分rn同en
要入到rn 你都要有返咁上下成績

將特例同整體趨勢混淆就算數la

大學生多數最大缺點=一fg目標要搵3，4皮
以為有張廢紙天之驕子
我識人一讀完asso考aco
用左3，4年時間放工hea讀pt degree
來緊應該考u grad政府位
考唔到咪做aco做到退休
你私人工點做都做唔到呢樣野

入唔入到英中都好大分別
語文能力最大影響力係環境, 無人講英文既環境點會學得好

其實如果你真係好有心既,暨南仔一樣做到醫生

唔算極端
好多pure science 都有D咁既例子
pure science 好多人一出黎做野人工都好低,到三十歲都未追到同期讀cs/engine 既朋友,甚至做狗既散仔.
利申: 三大數學系first hon

認真,我覺得香港太祟英絕症了

其實我以前都勁憎英文......
但其實出過國讀書，就真正發覺，其實你尻up d英文出來，最多比人笑，但係其他人都明你up乜春。講講下就會唔驚去講。
你為左讀書去講英文係好冇動力.....

同埋netflix真係一個幾徫大的發明。
上面d劇有d真係好撚正，讀得多就開始潛移默化

讀大學你起碼識多百幾二百人 仲要第時個個都係唔同圈既人才 剩係人脈都應該讀

英文麻麻,一樣可以好有成就

GPA 都可以影響你進修其他科既機會
而出面班jupas/non jupas假膠引戰撚已經無人再理
依排靜到仆街

咁我都係2nd up ge....
不過曾經有幾個sem dean list。但都拉唔返first

咁樣講啦
口音唔係最重要 同唔同國家嘅人做過野 我依家法國又好印度又好中國都好 佢地英文我係聽得明 都覺得無問題 真正聽唔明嘅英文係條友講到東一忽西一忽你跟唔到個logic
我所講訓練英文 或者其實任何語言都係 係在於你可唔可以表達到自己 你所講個D英文超重口音嘅人 佢地其實可能口音以外英文能力都無問題
講野最重要係夠concise同precise

我都係三大pure science
乞食又唔會
不過真係無發達
係一個同學都無

轉nursing, 根本唔駛有星
更何況係用first degree 經non jupas 報second degree.... DSE只作參考

無錯!
同埋最好你識埋人地個套文化背景
一句說話就會懂!

入職做細狗做一世最多都係升到警署警長 人地大學生一grad考入去已經騎住你做督察

中大碩士係廢撚到做垃圾工都唔請
拎黎做例子真係無乜說服力

但起香港你點窮都可以有書讀
呢句野本身已經好有問題
樓主你將所有野都假設哂係無成本既話
基本上呢個世界無任何野係有問題
係香港點窮都有書讀係唔包大學架
如果一個普通屋村仔讀村校
你會唔會叫佢由小學開始狂去補習先?
然後萬一DSE考得唔好，就再借100萬NONJU去讀大學?
未出黎做野就成身債咁叫改善貧窮?
我覺得所有野都係要同時衡量收獲同成本
如果係JUPUS16萬學費就咩人都9衝讀大學啦
呢到只係最多1年人工(月薪萬幾蚊)
我覺得樓主既出發點都係好既
但你唔應該忽略你本身就係貧窮人口入面最TOP果班呢個事實

現實中有2nd up 都好足夠啦其實

我向美國社會既觀察係
好多時係學到套語言,但學唔到背後既思維同文化
人地講句美國笑話,你就企左向度唔識笑
久而久之人地會覺得你好無趣

窮到咁樣就拎到全資讀8大啦

如果咁計,支那社會比香港更慘

咁每年或者每幾年都有1,2個人做到professor 或者入到大公司到做既, 但係如果想改善生活讀pure science 性價比真係好低,有興趣另計啦.

入場點都係藍衫易d
而且好多執法文職位 eg勞工處
藍衫係有優勢

珍
無大學沙紙好多政府工都無得做

讀書決定你高度
HD/Asso 做TO 22k-48k
唔洗日曬雨淋，唔洗好似警犬做核突野死全家
頂薪高過藍狗一大截
唔覺意升一級就70k
大學畢業既政府工更加唔洗講
唔讀書唔好後悔

你哩個subject可以有兩個意思

pure science有無coding skill?
有既已經可以做test engineer

真係好成功個D一係本身已經係好叻或者資優，一係就屋企好有錢比錢你做生意有晒門路

普通人無學位其實都無咩問題，有D工種真係有冇都上到位，但就唔好用黎打飛機講到自己同D萬中無一既成功人士一樣囉

我初初出黎做嘢都係咁諗
但而家已經搵多過佢地

出黎頭幾年係要捱吓
但跳幾跳升得好快

我23歲 唔讀大學出黎畢業 辛苦左5年儲左20萬 +埋baba俾我既200萬輕鬆上樓 真係唔明讀大學有咩用

讀多啲書真係冇壞。我老豆中學都冇翻過幾日，英文唔識多隻，唯有去職業訓練局學野。佢技術唔差，啲工友仲要請教佢，但就係唔夠學歷，唔識英文做唔到科文，淨係可以喺地盤做苦工

睇下咩大學law 野雞野咪無用law

當年5年大學都係政府供我讀
識拎grant loan 其實唔難
前題係你真係要讀到而唔係mang車邊要non ju 或者hip dip 駁果 d

用一代人去同人成個家族比緊係冇用
起碼你教養好左,生活比上一代好,到你下一代又會更好,咁你晚年都叫好左啦

非神科除咗nursing同老師，一般8成ugrad under 20k lol

全資唔包生活費架
我有個HALLMATE就係拎綜援既
果時成間HALL應該得佢一個係窮到咁
入左U只係免佢學費，但佢一樣要借生活費，交通費，書薄費，飯錢呢D野
GRAD左出黎都係要爭政府10萬
你唔好講到香港政府咁好死先得架
我覺得樓主勸世係勸果班"以為自已好窮"果班普通私樓仔
因為呢班人係大學入面應該算係"最窮"架啦

你講得岩呀....
其實香港真係好撚慘.....
如果我當初冇呢個機會，我呢刻應該早就跳樓死撚左，要我做多幾年lab的話...

我個人對science係有興趣。但香港讀呢d，除非你勁到霍金咁款，如果唔係真係搵唔到食。

讀大學就係教識你,讀大學係無用,唔會令你發達

你拎住median 個數黎比較警狗依啲低學歷top tier人工
咁點比都係警狗嬴啦

Grant loan 至少幾年前全資係56000
學費係42100
我果陣加埋scholarship 一年萬幾2萬最後都無點用屋企人錢無借loan讀完個u
真係睇你點洗架姐

樓主放雷正仆街個句呢

窮到成屋都係靠綜援生活既例子真係極少
好難討論

其實唔少, 不過家庭背景關係窮人入U 比率係低D
利申:以前係綜援

但呢類先係真正意義上既窮人嘛
本身屋企都有私樓果班
根本唔需要用"改善貧窮"呢個出發點去睇入大學啦
DKLM成人班講到一個月無左果一萬幾千就要死咁
所以班連登仔既討論先顯得咁奇怪

full grant都要爭政府10萬
咁佢自己都大洗喇
當你拎唔到船
大學生打份part time 補下習點都夠生活喇
除非佢會賭 咁抵佢死

尤其同屋企關係差，更加要讀

讀大學有時係障礙，一個人可能投身做三行勞動會識更多野賺更多錢，但因為張沙紙有心理障礙寧願做份冇前景嘅office工，一世人就咁庸碌過左

呢種例子特別啲中游份子容易出現 讀書又唔係最top但又唔會差到中六就要出黎做野 讀到下書但能力又未高到讀完可以學以致用 只靠死記

最後都係打份奴工

同意

利申 老豆賭撚 老母藍絲 日日比佢屌
今年grad 仲架有offer

Generally 去討論貧窮既去到公屋低收入
再窮到係住公屋不突止仲要全家靠綜援過活, 地獄中既地獄真係條條路都好難

家庭背景你冇得揀
起碼你有學歷係身 加油

如果接受到其實可以

勁到霍金咁款都係搵唔到食
同埋，向美國都係半乞食
不過佢地多postgrad搵食科
所以可以甩難

10 萬真係好少，個息接近冇仲想點？？
又可以分十幾年還根本好似冇咁

你地吹到入u要建立人際網，咁日日同人出街食都係錢啦
4年u life借10萬，差唔多啦

球場識mk帶人走粉賺大錢

咁佢咪自己理財有問題囉不過還得起都ok嘅

你唔明咩叫窮到褲穿窿啫

入大學為打工

重有其他工同ugrad睇齊，median比median, 例如teller，code狗，同一堆體力勞動工

絕對同意

其實老老豆豆，有冇學位都可以生活得好幸福既。不過講緊如果你好想上位既，其實最後都係要你有學位，你係有心既，點都會追個學位追個學位返黎。

香港仲有咩正常工種係唔使讀大學？

紀律部隊：唔使讀大學 但一世散仔 體力勞動 做狗嘅話一世都唔敢俾人知

公務員：的確有 但同時有好多fg爭 唔輪到中六畢業

服務行業：同上 優先請大學畢業 入到去好大可能跑數 做到隻狗咁

剩低都係啲要考牌嘅
連大學都讀唔掂咁仲點考牌？

一係做運輸一係做地盤
但收入唔穩定
分分鐘要擔驚受怕失業嘅你會唔會話係好工？

睇連登 勿認真

讀書同錢無因果關係
但讀書一定有用

連登仔：窮人生仔正仆街

四年差十萬好少咋bor
除翻開都係一個月二千
有幾大使

人工入面計埋, 5日工作/銀行假/雙糧/花紅/年假 既因素
絕大部份體力工種點比?

好似唔少打工皇帝都係起頭唔好
但之後憑住自己努力建立人際網絡
再自己不斷進修先上位

但上得嚟叫春 10個入面可能得1個有呢啲上進心
一係就冇計劃就想做老闆

係香港黎講生活得好幸福既即係唔駛愁住屋問題
咁既話根本打乜工都得啦

唔明
你嚮香港，一日唔發達，一日你都要擔心住屋問題架喎..

啲人成日覺得有識人同識字兩樣野係對立咁。

有人脈當然係好，但係你有人脈冇學位既，人地想棒你上位都難做啦。

老闆想升你，你學歷唔夠既，話知你比佢屌埋屎眼都唔掂。

個個回覆都講緊搵幾多K，
讀大學係為左搵錢？
讀左大學搵到錢就等於有用？
冇讀大學搵唔到錢就等於冇用？

成個價值扭曲晒
當成個香港大部分人淨係識得諗錢，香港注定冇未來

有無用係你點取向姐
人際關係？知識上？溝通上？工作需要？……

#205
講有冇學位都生活得好幸福, 但香港地生活得好幸福既前提絕大部份都係唔駛愁住屋問題, 咁已經同討論題目既出發點完全唔同

你完美咁表現咗讀唔到大學嘅人諗野嘅logical fallacy
睇嘢睇得咁短視 仲要用大學生最低人工嗰班同讀唔到大學最高人工嗰班比

學歷人脈 缺一不可

冇就讀多啲書啦

全部都冇就等做毅進仔

識人又識字唔係更好咩？

讀書個part非常認同 老細個part麻麻地
事實好多工作只係齒輪同易被取代
亦有好多老細洗人好盡
要加人工反而要靠進修同轉工

直頭覺得連登應該要限制18歲以下人睇

我淨係知冇錢駛好撚灰。
當出街食個飯都要思前想後，買件野都要左度右度，更唔駛諗買樓溝女的時候。
錢真係好緊要，尤其是嚮香港....

當年我大學畢業出來，做lab，日日柴灣返青衣。車錢一個月都食你份糧一大舊。 日日早到無雷公咁起身。
日日返lab 聞 chemicals，比人卒數，日日要做假尻作d野出來。
就會反問自己人生有咩意義。讀咁多書做乜春。
我對我自己果科本身都幾有興趣，讀大學果陣都好開心，但人始終要面對現實....
現實係，我轉左搵食科後。做多五年。收入己達合理水平，起碼養到自己，衰衰地都溝到女。讀master唔駛左諗右諗。

你係香港依個生活成本極高既社會同人講讀書唔係為搵錢先真係價值扭曲
唔好講到依個社會係讀緊書個班後生仔建立出黎先得架

最緊要讀專科

何不食肉糜, 點解咩都要講錢? 咪就係因為無錢囉
條友真係好搞笑

入醫療科又真係好想幫人抹屎忽抽血去廁所咩?

成班冇讀大學嘅話讀大學冇用
根本大學畢業係最基本嘅入場卷

學習係令自己擁有把握機遇既能力

如果佢自己冇番part time就啱數囉
咁佢窮底借錢唔自己番part time 係咪自己要檢討下

其實兩件事冇衝突。
我唔明點解搵錢同幫人要mutually exclusive。
又講返我當年做lab，成個文化都係做假同埋chur report。
你唔知邊一次真係害到人。

做醫護。起碼唔會話害到人先。

戇鳩
利申非文理科生

我自己情況都係咁上下
大學full grant 屋企冇俾過錢我
不過我有scholarship同番part time
洗費就冇乜問題

當然你可以係又為錢又可以幫人
但咪都係讀完書為左打份高人工既工, 順便幫人
你睇下每次有咩事都係叫加薪先就知現實係點

你果科好柔？
有船又做到part time，唔係個個得
好似我呢d蠢人，做幾份part time之後d學業好似荒廢咗咁

同錢成正比？ 掛勾？
做嘢有時都要睇天時地利人和，咁要睇你自己目標係乜嘢！
唔好同我講你嘅目標係"我要發達！" 等如無講
咁點發達？方法呢？途徑呢？計劃呢？
咁好影響你讀唔讀大學呢個決定，或者可以話讀嚟有無用！
跟本個世界點可能會有一個定律，讀就包生仔，唔讀就實乞米。或者唔讀就飛黃騰達，讀就跪地奶撻。
或者有時性格，待人處事態度亦影響你命運。就算讀神科，都唔係大乜晒，係公司見過無數做嘢不X知所謂嘅MT, 可能衰過IVE仔正正經經做嘢嗰個毒男。
但係現實話比你知，大公司就係咁戇鳩，你估最後邊個會係上司？
大學嘅嘢，讀到嘅咪去讀囉，無奶油有得讀唔讀，你當享受多幾年做學生嘅亨福啦！
至於有無用，同個人有關，唔關大學事。

利申：大學畢業好很耐嘅中坑

non ju同jupas係一樣學費4萬2一年
唔好痴線.........

講真 認真讀真係學到d平時接觸唔到既知識
同埋好多時d工作既最低要求係有個degree
咁起麻俾將來既自己多d選擇

按教育程度劃分的就業人士每月就業收入中位數

數據最實際

成日同狗比, 你呢D人咩心態

晚年都叫好左?

缺一不可

條友有冇係香港讀過書
有冇聽過Grant loan
識唔識分grant 同loan
家庭收入低就輕鬆full grant可以唔洗錢讀書 仲送幾千比你洗

連登仔又黎吹水?
NONJU同JUPAS一樣4萬2都講得出口?

我求奇上網SEARCH下都見到成10萬一年啦
仲要係OU

讀大學係比您有更多選擇
最實際就係上去求職網
無咁辛苦嘅工都要有大學學歷

問社會上最上層個班人最好

他朝一日,香港沒落,要怪罪既就怪上面個班啦
怪平民無用

用塊閪識

讀專科hd有用過大學專科

香港做lab既文化真心唔理想
完全係比錢買證書過關

點解咁多人覺得讀完大學會負債？
只係窮撚出身既先會
而香港窮撚係佔比例少既一部份
HKU仲要只得19%學生係住公屋

出黎做嘢就知去到某個位你都係要有大學學歷先做到
講緊做office果啲, 唔係嘅話你幾勁幾叻都只係原地踏步
老細睇好你都幫唔到你

讀到大學一定係好處多於壞啦

宜家既世界同5年前已經唔同
宜家差唔多個個都有張紗紙
大學畢業亦都變左搵工既基本要求
以前中學畢業都可以去做銀行
宜家？teller仔都要有大學畢業呀

讀大學令你有選擇。讀完你可以揀用唔用，但唔讀，你就冇得揀。

Band3武館 你想識到咩人？

利申:Band3武館

後生既話,有閪已嬴

多數出黎做返社會低下層=無用

雖然band 1都唔係個個勁

數據根本無得呃人
部份人一味揸住高人工既政府工同紀律部隊做例子, 但入面既人數根本係冰山一角

100萬 讀 non jupas?!

你唔善用果四年
梗係無撚用啦

你講個啲係自資
top up就top up啦

周街學店，比錢點都有學位，入場券太易攞就睇運，最緊要都係知自己有乜興趣/抱負，做四十年野，如果扮工扮足咁耐會覺得人生就係咁，唔會開心

根本有啲人就係唔識合讀書，然後就畀呢啲學而優則仕嘅濕鳩思想推咗去死。

讀大學係有用，但讀唔到都有好多其他路。賺唔賺到錢係睇人，而唔係睇學歷。

UGC funded + Jupas : 42000
UGC funded + Nonju : 42000
Non UGC funded + Jupas : jupas好似多數都係UGC funded，我唔sure有冇d咁嘅課程
Non UGC funded + Nonju: 好貴

明未？Nonju都可以42000
係用UGC fund嚟分，唔係用Jupas/nonju嚟分

首先
擴闊下你既眼界先
邊個同你講全部都只會每年加薪幾百？
如果非專科就搵唔到錢
香港就唔會有100萬個打工仔月入$30000以上啦

其次
一個事業上稍為叫做正常既男人
係有「下屬」under佢
幾多細狗成世人都係傷心柴？

用細狗比？都未計你要成世返shift
出面有幾多工要shift到60歲？
醫生機師囉，但人地有社會地位
十個靚女，八個見到都撲埋去
細狗有幾多個？

讀大學令你有選擇
呢句係真
係多好多選擇

不嬲連登仔覺得大學嘅意義係職訓所

眼界嘅擴闊、人脈嘅累積、自由嘅時光

連登仔從來唔講

有幾多個警署警長呀
大撚把細狗成世都係傷心柴啦

我爸比話買多層樓俾我
叫我咪撚讀書快d去繼承間五金鋪
佢要退休 佢日日講讀黎把撚 讀撚完都唔夠我幼稚園畢業搵得多
讀書改善貧窮 你訓左幾耐
讀書只可以修養同人格上升 絕不能改善貧窮

Agger

咁你要先定義窮呢個字
鬍鬚曾 搵幾十萬一個月都係中產
我諗你搵兩三萬都幾肯定係低下階層
絕對稱得上係一條窮撚
當然你又搵返個乞兒來做對比零收入
你絕對係富豪

咁都有得嘈
讀大學嘅 你咪贏左張入場卷
升職見工都有幫助

唔讀嘅唔緊要 行正途預左捱or窮
搵門有技術嘅工 廚 地盤裝修呢d
又或者自己死慳死抵
路就自己揀冇話好唔好 自己ok咪ok

不過通常都後悔冇讀
我就係後悔嘅爛鬼文員

我比兩日時間你駁鳩我

唔好同班讀唔成書嘅人講數據啦
佢地唔識睇㗎

垃圾科 靠past paper夠拎A

如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立

呢句真心唔同意
望下而家D樓價
再睇下讀過書既大學生既人工先講
如果要做到醫生先叫有讀書咁我無野好講

其實現在年輕醫生都係做樓奴，好慘

小學雞一樣做到國家主席 手執百萬大軍 麾下過億黨員
建議大家中學都唔好讀了

有人空手都可以做到拳皇，但等唔等如空手好過拎武器呢？
讀書係裝備自己，唔一定會成功但成功機會一定高過無裝備嘅人

英文好係優勢，英文差少少唔代表無發展

我就係當年啱啱好夠分入三大文科
冇去讀HD nursing
結果first hon IELTS 8 去到名牌大學exchange
做緊一份完全唔關呢個degree事 但唔係有咁嘅cv都唔會請我嘅工
當然我個case唔係大多數人
如果你覺得自己完全冇能力 只想庸庸碌碌 咪去讀HD囉

我當年中學都一舊飯 同學讀到醫科牙醫 我就on9文科
但如果唔讀大學 我而家只會係舊咩都冇體驗過嘅齒輪 咩年代仲叫人讀夜校

乜撚野啊
我就係non jupas升上u讀撚左4年
吹條撚啊

個啲野接觸唔到點講
但工就一樣要打

識到=有關照？
依頭搭膊頭 果頭唔記得你乜水啦

岩啊

你呢個講法係準確D
的確係仲有IB/GCE/SECOND DEGREE呢類PATH可以入到UGC FUNDED
我的確係忽略左呢類有錢人既入學方式
我改正番，如果你大家覺得自己係做到UGC funded + Nonju既一樣OK

你讀垃圾科，出來做文員就不如算啦。 甘唔讀大學你點樣可以上游到。
你以為好多工唔洗讀大學都好高人工，其實好多都係再讀番書。一係你有咩一技之長，生意頭腦，特別喜好可以花人地更多幾陪的時間精力。

識人當然好過識字，甘你唔讀大學d人就會過來識你？

agree

邊駛要有錢人玩法
2 years polyhd (31k*2) -> 2 years UGC non jupas (42k*2)
仲平左添

讀書只係多一個改變貧窮既機會

你retake dse都係jupas入返啦
你經hd入都係讀2年姐話

讀書 入大學 係你人生容錯率最高嘅一條路 未必係最好 但差極有個譜

睇過唔少cv
見唔少讀書唔成
一係做廿年clerk都係得萬頭
之後中年被炒 唯有做清潔 果d出賣勞力
一係一開始就做倉果d出賣勞力
中年情況同上

見唔少人話自己唔鍾意讀書所以唔讀上去
咪又係入唔到degree先咁講
drop左三大ugc offer去返工我就俾個good你

POLY HD係JUPAS派位
呢條PATH我覺得算灰色地帶
不過如果DSE考到成25分以上
入HD屈人機再慳2皮學費可能仲抵玩
呢個真係發現新大陸

吓，點解咁多人都覺得大學畢業有用？

文科畢業，一齊乞食。理科畢業都係好少少

除左專科同神科畢業

其實科畢，對打份好工一啲用都無

利申：三大文科畢業

老闆果part真心好有感觸，
我成日同人咁講，但佢地好多時候都好自信自己好叻，值更高人工。
但現實係你幫唔到公司賺超越你份糧既工作先係佢哋真正低人工既原因。
依家我公司啲工作全部延期半年，半年既租半年人工我係等於要白出。
我已經幾個月冇出糧比自己，明點解老闆值佢個價未。

更加唔好講有啲叻人既人工仲高過老闆我。
對唔住都要講句，低人工一定係自己問題。

成日都話老闆唔同員工共患難，但你信咁講既野會同老闆共患難咩。
講到底大家都好現實，講心難聽過食屎。

講我只係少數例子既人只係搵緊藉口說服自己點解人工低。
同埋我唔抄人唔係我好人，
只係我功利，重新請人培養人才團隊你估唔洗錢同時間咩
依個時間先係賣人情最好既時間。

岩阿，我都認我錯了
普通人入普通科最屈既方法就係JUPAS入HD再SENIOR INTAKE入UGC PROGAMME

啱
你千其唔好讀大學
讓番個位出黎

其實係
好多dse唔高分
之後ive啲野又易咁屈返入u

睇你為咩啦
為錢黎講的確係
利申 專科大學生

唔駛25分, 20分既英中都夠玩

直頭要警世啦
考唔到幾粒星就咪撚哂錢去補習啦
直接JUPAS報HD再SENIOR INTAKE
上面巴打計完仲平左2萬蛟
最易行既PATH仲要最平

除哂所有野佢梗係無用啦

唔係一定話讀唔到大學就玩完
不過唔讀返啲專科有牌嚟嘅嘢
做咩文員仔或者sales真係好危險

依個玩法DSE一出個時就有人講
講咁幾年依家都無人開post特登講

屋企細過好窮
住公屋 仲拎過幾年老綜
食老麥已經係奢侈 幾姊第逼埋一齊
小學睇住同學食魚仔餅已經好羨慕
因為自己得5 毫買紫菜

我家姐中學讀書好叻
不過高考炒左都入到大學 揾工慢慢做上去
結婚上車 換樓生仔
雖然都係樓奴
但起碼私樓三房
兩個仔女(幾歲) 可以一人一間房
一年帶佢地去日本兩三次
俾返我地細個想要既生活自己仔女

對比返我老豆
成日吹自己後生點叻點疊馬
咪又住公屋撈偏

比較返讀大學同唔讀大學嘅優劣

假設知識同人脈有助改善個人貧窮問題，以普遍大學課長四年時間為比較框架

大學
須要俾學費，可以借助大學資源（師資、設施），獲取大學架構內嚟自課程同課外活動嘅知識

唔讀大學
都可以獲取知識同人脈 而且無特定框架 但相對大學而言
要求呢個人要靠自己定立方向，以及投入資源去獲取知識

唔讀大學嘅人要獲取同等量嘅知識
就須要有較高水平嘅學習能力同資源運用技巧 去補足返外在資源嘅缺乏

唔讀大學而可以改善貧窮係有預設前提
假定建議對像係具備高於普遍水平嘅學習能力、有學習動機

所以 如果要以改善貧窮呢個目的 向年輕人提供發展建議
我哋就唔應該輕易地向普羅大眾鼓吹唔洗讀大學

我唔知讀咁多書做乜春。
不如佢地請個IT人偽造証書重快。痴尻線

係架
無增值可言

點解入到大學會無用?
你以後想移民, 或其他種種, 有個學歷一定方便好多

你收客錢，有利益衝突
你已經無可能"公證"啦
呢類機構由政府開就差唔多

大陸人，印度人就係咁諗

你都弱智 咁中3畢業直接做地盤夠30-40k一個月啦 洗撚讀到中六

直接跑去德國讀，免費
讀完之後順道移埋民

讀大學令到你選擇多好多
唔好信果啲18歲出來做地盤 然後做到判頭
十個都冇一個

呢個真
grammar可以死記爛練
oral真係要環境
我英文oral考過兩次會考一次高考都係得e ( 不過高考拉埋有c)
有一排返工日日同d南亞講英文電話即刻進步唔少

100個都無1個啦 個個都判頭, 邊個做細呀

唔讀大學的確都可以好有成就
但前題你要有人脈 / 專長 / 家底
如果乜都無的話
張大學證書起碼可以令你改善些小現況 多啲啲機會
窮人又乜特長都無就乖乖讀大學打份工啦

教育唔保證令你發達，但保證令你擁有更多條件去開創未來
或者有人會話好多成功人士冇讀書出社會都賺到好多錢，但係呢D成功人士有幾多個呢？認真去諗，用呢一堆例子去論述讀書冇用只不過係倖存者偏差。
對於好多出身公屋嘅人嚟講，讀大學已經係爬上social ladder 最簡單直接嘅方法。
唔好再話讀大學冇用、直接出社會拼搏好過。唔係個個人都咁好彩把握到機會掙大錢，唔讀書都可以致富。如果真係想改善自己生活，開創更多條件俾下一代嘅話，努力讀書，同埋喺閒時學D技能增值下啦。

希望DSE嘅同學仔唔好睇咁多年chill 登
大學冇用大學冇用
可能真係因為呢啲9up
Hea 住溫書

Dse 同學仔加油

喺香港地 我覺得做個普通人 出入平安
唔使搵到啲咩大錢 已經係幸福嘅事

我以前做藥廠QC，根本好多in house method, 連個 method validation都係假。
又要chur，又唔撚比時間人做，做唔完就叫人OT。

即係你正常capacity做十個lab, 佢比夠廿個你，你個result做唔到就係咁質你。
然後個個都作數，佢實同你講話佢冇叫你做。但你唔作，下世都唔駛收工。出事咪又賴返你。

痴痴地，我唔駛一年就走左

呢d工，收少錢同人頂罪
做唔過

梗係做唔過啦。
果陣朗豪坊電梯咪類似情況囉。
再舊d就霉菌事件。

同埋，呢d工根本侮辱左讀咁多年science的精神。我唔會話自己大學冇作數。但你作d野唔會publish唔會盛。
但做呢d濕尻lab，日日作野，我覺得自己唔知幾時害撚死人。
六大產業？檢測認証？食屎啦。

我依家做醫療，有碗話碗，有碟話碟

你唔好話中六畢業創業開公司，一年過億

哇屌，個post 又上熱門千尻幾個正皮

2020年仲有人講呢個話題
我以為得返60/70後老豆老母會覺得大部分人讀大學搵到錢

你入左普通科都知自己咩料啦

有利益衝突就無可能公證到

其實香港無乜流動性都唔係第一日既事
呢方面仲衰過大陸

個人物質要求唔高，
接受到未ok,其實牛工都唔差

有d 要求degree嘅工仲西過牛工，
要求你放假/放工都要home office, 完全冇個人生活， 例如建築/工程/it

你數少左audit 狗

外國公證係政府做返

我已經當左香港係高級支那了
只是好少少既支那

//讀大學係比你學識思考既地方//
咁睇黎你冇讀過大學

以上工作係要比埋條命比公司，
牛工最少冇咁痴線

有啲人仲同億中無一嘅 Steve Jobs 比

社福界
無大學or大專以上，大多數係老散，8k-11k係好普遍，近乎無得升。
多個degree，入職至少多6k-7k起跳，同夠時間就有得上。

以前返part time 見過啲asso仔
英文差到呢
咁都有得升大學

如果我第時請人 見到唔夠dse 25分
唔該過主

岩呀
至少可以考下2A3O 或者寫字樓工hea下

識朋友日日打機 中學唔係去機舖就去屌閪
然後考得十幾分入左nursing school 出黎32K起薪
又有朋友廿分都無 去左東華 依家做左職業治療師
唔讀大學都大把出路

睇外國yt/歐美劇已經學唔少
最緊要都係睇你自己有冇心機學

讀多啲書先會察覺自己嘅渺小

小部分連登仔啫
睇正負皮就知

但真心近排又多返鳩post
有啲懷念上年六月嘅連登

搵呢啲少數case出嚟講無意思

大學畢業係好重要 有時做大公司 無degree 係手老細想升你都難 唔理咩科 攞咗個degree 先

有張cert點都冇死

揀揾食科好過大學普通科,
我都有fd 23分唔讀大學, 去左讀醫療asso,
之後好似入返醫療degree

我老豆按埋層樓去賭

突然諗起有個frd讀Thei都話自己大學生

讀完大學起碼思維 人際 英文同presentation skill都好過非大學生
利申:非大學生

其實有幾少數
考得差入東華/nursing school的確係大路選擇
每年nursing school至少幾百人畢業

幾年前既新聞講過醫生都唔敢買樓

咁緊有人爸媽上左神枱架

岩呀 家陣讀書冇撚用 而家網上賣下肉露下肉 就搵到錢

讀大學係有用
不過唔係含大廁所水嗰種

英文係既 思維咪變左自律好多囉
人際唔覺咪又係d大學朋友

讀過書起碼識用標點符號，
啲人睇完個標題都唔會唔知你想講乜柒。

一直都係睇科 係香港咁介意大唔大學

你hku歷史系同人講hku d人都當你大神

東華護士畢業同人講升唔到大學d人當你搵好少

ou讀書唔講讀護士都比人笑啦

到你話做護士 唔講咩大學畢業d人又話你搵好多

讀完大學出黎都係搵得少過亂鳩打人嘅毅進仔

思維反而唔係想講自唔自律 我唔會走堂亦唔會批判走堂既人 但咁樣其實已經唔自律 仲有好多人sem break果陣生理時鐘亂晒
思維係想講睇野會闊左 唔洗識做 識點樣點人做
人際係講緊今日你識到既人可能他日有助你發展

今次太搶口

起碼父母會俾到career path 既意見？

大學個名呃下d小朋友同七姑六婆就得嘅,
但威比依班人睇冇乜意思,
不如揾錢自己袋仲實際。

番本未

呢樣真 名來者 最後都係睇搵幾錢

大唔大學其實唔重要 重要既係科

噉真係有唔少人都係窮嘅，講緊重要唔係淨係住公屋，要拎埋綜援嗰。

以我為例，我就由細到大都係住公屋嘅，細個畀家姐打到入廠，之後住宿舍又畀人逼我每日畀錢佢再加打我，最後又係入廠。跟住又轉宿舍，但係勁多細路又多規矩，每日用得嗰一個鐘電腦，一係用緊就畀班o靚仔嘈住哂。我就想學cyber security嘅，但班姑娘一見到我打command就叫我唔好搞，再加部電腦係佢哋嘅更加唔使旨意install任何嘢。噉我可以點樣增值自己。

再加上我阿媽一個40歲先生我出嚟，依家已經60喇。我同家姐入咗宿舍之後就喺屋企堆埋哂啲垃圾衫喺道唔知做乜，叫佢清佢又話係我哋唔幫手，我話幫佢佢又話之後有用要留低。原本有個300呎嘅公屋好好住但就噉搞到得返10幾呎用，重要連兩張碌架牀都堆滿哂嘢。冷氣又壞，廚房又壞，廁所連想洗都冇得洗，重要有時連沖廁都做唔到。

我本身又要有自閉症加過度活躍再加專注力不足，社交能力極差，我淨係睇書唔同人玩又話我自閉，大個同人玩返就話我唔讀書。

好喇讀到上hd個課程又閪，勁多自己唔想讀嘅嘢，自己想讀嗰啲一係教得少一係個阿sir閪。

依家重要畀人拉埋告暴動，下年就冇得住宿舍，噉我又返唔到屋企住喎，瞓街o架喇。

跟住我自己專注力集中唔到重要連繼續讀書都成問題，又唔可以好似平時睇書學嘢噉集中到，所以我決定都係退學返full-time算。

我都想有得讀大學，但係班人又話咩讀大學冇用唔知做乜鳩，明明自己唔係窮撚就喺道話窮。

要我講你唔係好似我依啲bullsuit life嘅話點都同我考入大學，考入大學唔係為咗學知識，大把人學歷低都識好多嘢。好似我噉因為中意睇知識類嘅書所以就算啲小學、中學、大專老師都會問返我，我都識幾個hku博士 grad嘅識啲嘢同我差唔多(唔計專科)，甚至有時要我講返畀佢哋聽。

入大學係為咗畀你一個機會可以翻身，如果你真係好撚受得苦嘅好似我依啲噉嘅垃圾背景都可以翻到身，但你預咗你會要用多10幾倍嘅努力先可以追得上普通人，唔使旨意超越班有米仔，除非你真係好撚勁啦。

如果你睇緊依個post嘅時候重係中學雞或者諗緊要唔要讀大學嘅話，同我即刻del撚咗連登佢未讀到大學唔好再上，依道班連登仔講嗰啲嘢唔會幫到你反而害撚咗你。

如果你讀唔到大學或者好似我噉過埋啲垃圾人生，起碼同我睇多啲書，得閒上下wiki都已經學到好多嘢，至少人哋都知你冇學歷但都有返啲知識，肯同你做下frd。

打打下變咗發洩，層主唔好意思

What’s the point

其實D家長細細個就迫D小朋友學呢樣學個樣根本就無用，好簡單，呢D只不過係興趣，但唔係生財工具。現實D咁講，學好英文真係著數好多。

agger

大學一定係有用
搵工爭好遠

唔敢講一定，但脫貧機會大好多

前提係你輸資源嘅情況下都入到大學

駁唔到
仲想同你講入得大學7成私樓

做運輸99%係讀唔到大學果班人

讀完個個50K,點會冇用

而家出黎做野之後真心想學返好英文。唔係話好差，只不過想有多D進步咁解。

當然唔係話英文好就一定事業順利，而係至少你少一樣野煩咁解。好多公司interview個時已經會揀走曬英文唔叻嘅人。

我當年jupas就係中二病發作
入大學唔係為錢而係求學問
結果咪乞食

依個好多人學好英文嘅原因，我就注重喺學多啲嘢睇多嘢啲嘢，你識英文會學得易好多，其實唔使英文去到好好，至少同基本英文真係要有，上網聽youtube都聽得明個大概就已經唔錯喇

不過香港人係好得意，聽、寫同閱讀相對好好，講就無乜信心。其實你聽D TED talk好多speaker嘅英文都係好簡單，唔需要用咩好高級嘅詞語就表達到個意思。但無奈香港太少機會俾你講英文，除非你去報D咩會話班、去參加D外國活動先有機會俾你練到。

我認同你啊，我而家學英文係嘗試將佢變興趣，而唔係當應付考試咁去學。

話讀大學冇用嘅你竟然讀生讀死讀咗四年

識到未來紅棍或坐館候選人或其子女

唔講咁遠
淨係拎近期支那肺炎黎講
擔心失業/俾人炒/cut鐘果啲
都係零售sales飲食業伙記
真正用知識搵食嘅人最多既影響都係WFH
實力雄厚嘅大公司甚至會喺呢段時間請人
有中同冇讀大學做freelance教水 / Uber
平時就也文也武笑fg 15k自己搵~20k
一個肺炎冚埋黎就見真章，零生意
體力勞動嘅工作永遠都係最快俾人淘汰

你ulife好唔完滿
又冇出pool又冇破處又冇住hell

failed society

所以讀大學冇用

專上教育係咪毅進？
照計就算係IVE都應該計落文憑度。

話比你知讀書係好重要既
多數係無讀過書既人
九成無讀書既都知讀書既重要

話讀書無用既
我都唔知係咩人
可能係呃把口搵食既人

from my perspective 做到醫生先叫有讀書